
2011-11-07T09:33:0Z
kultur-sanat
TRT Müzik kanalında yayınlanmak üzere 'Hekimoğlu', 'Ordu'nun Dereleri' ile 'Giresun'un İçinde İki Sokak Arası' isimli türkülerin belgeseli çekilecek. Ordu ve Giresun ile özdeşleşen türküler belgesel oluyor. TRT Müzik kanalında yayınlanacak belgeseller için TRT İstanbul ekibi Ordu ve Giresun'a geldi. Türkiye genelinde 35 türkünün belgeselinin çekilmesi hedefleniyor. Türkülerin hikayelerinin aslına uygun olarak çekimlerine başlayan TRT ekibi, Ordu'dan iki, Giresun'dan ise bir türkünün belgeselini hazırlayacak. Türkülerin belgesellerinin önümüzdeki şubat-mart ayında yayınlanması palanlanıyor. Titiz bir çalışma yapan belgesel ekibi, kimi zaman bir sahne için defalarca deneme yapıyor. TRT ekibine türkülerin karakterlerinin canlandırılmasında Ordu, Giresun ve Bulancak'taki tiyatroların sanatçıları rol alarak yardımcı oluyor. TRT yapımcısı Fatih Arslan, Ordu ve Giresun türkülerini çalışmanın keyifli olduğunu, çünkü içerisinde kahramanlık ve sevda barındırdığını belirtiyor. 10 37 4 0
